<resources>
    <string name="app_name">Video Games 2020 List</string>

    <string name="vgames_name">Video Games</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="detail_vgame_name">Video Games Detail</string>
    <string name="detail_vgame_desc">Deskripsi Detail</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="selfname">Anak Agung Aditya Nugraha</string>
    <string name="selfemail">gungwah1927@gmail.com</string>
    <string name="share_button">Share Konten</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Cyberpunk 2077</item>
        <item>The Last of Us: Part II</item>
        <item>Call of Duty: Warzone</item>
        <item>Fall Guys: Ultimate Knockout</item>
        <item>Amnesia: Rebirth</item>
        <item>Mafia: Definitive Edition</item>
        <item>Phasmophobia</item>
        <item>NBA2K21</item>
        <item>Rogue Company</item>
        <item>Valorant</item>
        <item>Genshin Impact</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Cyberpunk 2077 adalah sebuah game action RPG epik yang memperkenalkan pemain ke dunia futuristik yang gelap dan berbahaya di Night City, sebuah kota mega terbuka yang dibanjiri neon dan penuh dengan kehidupan, konspirasi, dan kriminalitas. Pemain mengambil peran V, seorang mercenary yang dapat disesuaikan dengan karakteristik unik dan latar belakangnya sendiri. Permainan ini menggabungkan elemen RPG yang mendalam, termasuk perkembangan karakter, dialog bercabang, dan pilihan moral yang memengaruhi perkembangan cerita, dengan aksi intens yang melibatkan pertempuran menggunakan senjata futuristik dan kemampuan khusus. Night City sendiri adalah pencapaian teknis yang luar biasa, dengan desain dunia yang detail, beragam, dan hidup, menghadirkan pengalaman penjelajahan yang mendalam. Meskipun diliputi kontroversi pada peluncurannya karena masalah teknis yang serius, CD Projekt Red telah bekerja keras untuk memperbaiki permainan tersebut melalui pembaruan, dan sekarang Cyberpunk 2077 menawarkan pengalaman bermain yang lebih stabil dan memuaskan. Dengan grafik yang mengesankan, narasi yang kompleks, dan nuansa cyberpunk yang mendalam, game ini tetap menjadi pilihan menarik bagi para penggemar RPG dan cerita yang dalam.</item>
        <item>The Last of Us: Part II adalah sebuah permainan video bergenre aksi-petualangan yang luar biasa yang dikembangkan oleh Naughty Dog, dirilis pada tahun 2020 sebagai sekuel yang sangat dinantikan dari yang pertama yang sangat diakui, The Last of Us. Berlatar di dunia pasca-apokaliptik yang suram yang dilanda oleh infeksi jamur, permainan ini membawa pemain dalam perjalanan emosional melalui narasi yang saling terkait antara Ellie, seorang wanita muda yang mencari balas dendam, dan Abby, seorang tentara yang memiliki motivasi kompleksnya sendiri. Pengalaman ini didorong oleh narasi yang kuat dan menjelajahi tema-tema mendalam seperti moralitas, kehilangan, trauma, dan konsekuensi berkelanjutan dari pilihan seseorang di dunia yang keras. Kualitas khas permainan ini meliputi grafis yang mendalam dan realistis, perhatian detail yang teliti dalam pembangunan dunianya, dan penyampaian cerita yang mendalam yang membenamkan pemain dalam narasi yang penuh dengan nuansa moral yang ambigu dan kompleks secara psikologis. The Last of Us: Part II mendapat pujian luas dari para kritikus karena kedalaman narasinya dan daya ungkap emosionalnya, meskipun juga memicu perdebatan dan kontroversi karena materi yang gelap dan intens, sehingga mendorong batasan-batasan dalam pengisahan permainan video dan mengukuhkan statusnya sebagai judul bersejarah dalam industri permainan.</item>
        <item>Call of Duty: Warzone adalah sebuah permainan video battle royale yang menonjolkan aksi intens, dikembangkan oleh Infinity Ward dan Raven Software serta diterbitkan oleh Activision sebagai bagian dari waralaba Call of Duty yang sangat populer. Diluncurkan pada tahun 2020, Warzone membawa pengalaman pertempuran yang adiktif dengan pemain yang terjun dari pesawat ke peta yang luas dan terbuka yang disebut Verdansk. Permainan ini memadukan elemen pertempuran darat yang mendalam dengan karakteristik khas seri Call of Duty, seperti senjata yang realistis dan peralatan militer. Pemain berkompetisi untuk bertahan hidup dalam pertempuran menjadi orang terakhir atau tim terakhir yang berdiri, sambil berusaha untuk mengumpulkan uang dalam permainan untuk membeli peralatan yang lebih baik, mengatasi zona beracun yang semakin sempit, dan beradaptasi dengan dinamika permainan yang terus berubah. Warzone juga memiliki mode permainan tim yang intens dan berbagai mode unik yang memberikan variasi dalam pengalaman bermainnya. Terus mendapatkan pembaruan dan konten tambahan, Warzone telah menjadi salah satu game battle royale paling populer di dunia, menarik pemain dari seluruh dunia dengan kompetisi yang adiktif dan pengalaman gameplay yang dinamis.</item>
        <item>Fall Guys: Ultimate Knockout adalah permainan video multipemain online yang luar biasa yang dikembangkan oleh Mediatonic dan diterbitkan oleh Devolver Digital, dirilis pada tahun 2020. Permainan ini menggabungkan elemen-elemen kompetisi seru dengan grafik yang cerah dan gaya visual yang menggemaskan. Pemain mengendalikan karakter boneka kecil yang harus bersaing dalam serangkaian lomba dan tantangan unik yang menampilkan hambatan fisik, teka-teki, dan platforming di berbagai tahap. Tujuannya adalah untuk menjadi yang terakhir bertahan hidup di setiap tahap, dengan pemain yang tereliminasi secara bertahap hingga hanya ada satu pemenang tersisa. Fall Guys menonjolkan sifat acak dan kekacauan yang menyenangkan, dengan banyak elemen kejutan, kolaborasi tema yang lucu, dan kostum yang dapat disesuaikan untuk karakter pemain. Dengan banyaknya tahap dan variasi dalam setiap permainan, bersama dengan dinamika permainan yang sederhana namun membingungkan, Fall Guys menyajikan pengalaman multiplayer yang menghibur dan adiktif yang mendapat banyak penggemar dan popularitas yang pesat sejak peluncurannya.</item>
        <item>Amnesia: Rebirth adalah sebuah permainan video horor bertema survival yang dikembangkan oleh Frictional Games dan dirilis pada tahun 2020. Sebagai bagian dari waralaba Amnesia yang sangat dihormati, permainan ini menggabungkan narasi yang mendalam dengan elemen gameplay yang menegangkan. Pemain mengambil peran sebagai Tasi Trianon, seorang wanita yang terjebak di gurun Algeria pada tahun 1937 setelah kecelakaan pesawat yang misterius. Selama perjalanan yang kelam dan menakutkan ini, pemain harus menjelajahi lingkungan yang menyeramkan dan memecahkan teka-teki yang kompleks untuk mengungkap misteri yang mengitari karakter utama, sambil berjuang untuk menjaga kewarasannya dalam kondisi mental yang merosot. Amnesia: Rebirth menghadirkan atmosfer yang gelap dan menegangkan dengan grafis yang memukau, menyuguhkan pengalaman horor yang penuh dengan ketegangan, misteri, dan elemen supernatural yang menghantui. Permainan ini juga mengeksplorasi tema-tema yang mendalam seperti trauma, kehilangan, dan moralitas, menjadikannya lebih dari sekadar permainan horor biasa, tetapi juga pengalaman bermain yang menantang dan meresap ke dalam psikologi karakter utama. Dengan cerita yang kuat dan suasana yang mencekam, Amnesia: Rebirth berhasil mempertahankan reputasi yang baik bagi waralaba ini dan tetap memikat para penggemar horor dengan sensasi ketakutan dan ketidakpastian yang terus berlanjut sepanjang permainan.</item>
        <item>Mafia: Definitive Edition adalah sebuah remake yang mengagumkan dari permainan video klasik berjudul sama yang awalnya dirilis pada tahun 2002. Dikembangkan oleh Hangar 13 dan diterbitkan oleh 2K Games, permainan ini meresapi pemain dalam atmosfer Amerika tahun 1930-an yang penuh dengan mafia, kejahatan, dan ketegangan. Dalam peran Tommy Angelo, seorang tukang potong rumput yang secara tak terduga terlibat dalam dunia kejahatan terorganisir, pemain akan mengikuti perjalanan karakter ini dari seorang pengemudi tak berdaya hingga seorang anggota penting dalam keluarga mafia Salieri di kota fiksi Lost Heaven. Mafia: Definitive Edition menonjolkan grafis yang diperbarui dengan sangat baik yang membawa kota dan karakternya menjadi lebih hidup daripada sebelumnya, dengan perhatian yang luar biasa terhadap detail dan suasana era tersebut. Selain itu, permainan ini menghadirkan narasi yang kuat dan mendalam yang menggabungkan drama, tindakan, dan karakter yang kompleks, menjadikannya pengalaman yang penuh emosi dan mendalam. Selama permainan, pemain akan menjalani berbagai misi yang beragam, mengemudi mobil era dan berpartisipasi dalam konfrontasi senjata yang intens, semuanya disertai oleh desain dunia yang sangat menarik dan penuh dengan era 1930-an yang autentik. Mafia: Definitive Edition berhasil memperbarui permainan klasik ini untuk pemain baru dan juga memberikan kenangan manis bagi penggemar lama, dengan mempertahankan esensi cerita yang mengasyikkan dan atmosfer yang mendalam yang telah membuat waralaba ini begitu dihormati dalam sejarah permainan video.</item>
        <item>Phasmophobia adalah sebuah permainan video horor kooperatif yang sangat unik yang dikembangkan oleh Kinetic Games. Diperkenalkan sebagai permainan early access pada tahun 2020, Phasmophobia mengajak pemain untuk memasuki dunia paranormal sebagai anggota tim penyelidik hantu. Dalam peran sebagai penyelidik, pemain harus menjelajahi berbagai lokasi yang angker, seperti rumah-rumah berhantu, rumah sakit, atau penjara yang ditinggalkan, sambil mencoba mengidentifikasi dan mengumpulkan bukti aktivitas paranormal dengan bantuan berbagai peralatan yang realistis, seperti EMF detektor, alat pendengar suara, atau kamera CCTV. Yang menjadikan Phasmophobia menarik adalah fokusnya pada permainan kooperatif online, di mana pemain dapat berkolaborasi dengan teman-teman mereka untuk menghadapi hantu-hantu yang semakin cerdas dan menakutkan. Permainan ini juga menonjolkan penggunaan komunikasi suara dalam permainan, yang memungkinkan pemain berbicara dengan hantu dalam upaya untuk memicu aktivitas paranormal, menciptakan pengalaman yang intens dan membangun ketegangan yang luar biasa. Sementara itu, penyelidik harus menghindari berbagai bahaya, termasuk kehilangan keberanian mereka atau bahkan kematian, sebelum berhasil mengungkap misteri di balik setiap hantu. Phasmophobia berhasil menciptakan pengalaman horor yang interaktif, mendebarkan, dan menghibur, menjadikannya permainan yang populer di kalangan pemain yang mencari pengalaman horor yang berbeda dan mendalam bersama teman-teman mereka.</item>
        <item>NBA 2K21 adalah sebuah permainan video simulasi bola basket yang menonjol, dikembangkan oleh Visual Concepts dan diterbitkan oleh 2K Sports. Merupakan bagian dari waralaba yang sangat sukses, permainan ini dirilis pada tahun 2020 dan membawa pengalaman bola basket yang mendalam dan realistis ke dunia permainan video. Dengan grafis yang memukau yang dimungkinkan oleh konsol game generasi terbaru, NBA 2K21 menampilkan pemain NBA yang direplikasi dengan luar biasa baik, hingga gerakan dan ekspresi wajah mereka. Pemain dapat mengendalikan pemain mereka sendiri atau bergabung dengan tim NBA favorit mereka dalam mode permainan yang beragam, termasuk MyCareer, MyTeam, dan MyLeague. MyCareer adalah mode cerita yang mendalam di mana pemain menciptakan dan mengembangkan karakter mereka sendiri, mengikuti kisah dramatis dari masa kecil hingga menjadi bintang NBA. MyTeam memungkinkan pemain untuk membangun tim impian mereka dengan kartu pemain yang dapat dikumpulkan dan ditingkatkan, sementara MyLeague memberi pemain kontrol total atas tim NBA mereka, termasuk manajemen dan keputusan bisnis. Selain itu, permainan ini menonjolkan fitur online yang kuat, memungkinkan pemain untuk bersaing dengan pemain lain di seluruh dunia. Dengan beragam mode permainan, tingkat realisme yang tinggi, dan kesempurnaan dalam representasi bola basket, NBA 2K21 tetap menjadi salah satu game olahraga yang paling dicari dan dihormati oleh penggemar bola basket dan pecinta game selama bertahun-tahun.</item>
        <item>Rogue Company adalah sebuah permainan tembak-menembak taktis multipemain daring yang dikembangkan oleh First Watch Games dan diterbitkan oleh Hi-Rez Studios. Dirilis pada tahun 2020, permainan ini menonjolkan tim-tim agen bayaran yang dikenal sebagai Rogues, yang masing-masing memiliki kemampuan khusus yang dapat digunakan dalam pertempuran. Pemain bergabung dalam tim yang terdiri dari empat orang dan berpartisipasi dalam berbagai mode permainan yang mencakup pembebasan sandera, pengeboman, dan kontrol wilayah. Rogue Company menawarkan permainan taktis yang intens, dengan fokus pada kerjasama tim, strategi, dan koordinasi yang baik. Selain itu, permainan ini juga memungkinkan pemain untuk memilih dari berbagai senjata dan peralatan, serta mengupgrade karakter mereka seiring berjalannya waktu. Dengan beragam peta yang berbeda dan pembaruan konten yang terus-menerus, Rogue Company berhasil mempertahankan pemainnya dan menarik penggemar genre tembak-menembak taktis dengan aksi cepat dan kompetitifnya, serta gaya permainan yang unik dengan unsur-unsur yang menarik.</item>
        <item>Valorant adalah permainan tembak-menembak taktis daring yang dikembangkan oleh Riot Games, yang juga dikenal sebagai pengembang League of Legends, dan dirilis pada tahun 2020. Permainan ini menggabungkan unsur-unsur tembak-menembak berkualitas tinggi dengan strategi tim yang mendalam. Pemain memilih karakter (atau disebut sebagai "Agent") yang memiliki kemampuan unik yang dapat digunakan dalam pertempuran, menciptakan dinamika permainan yang mendalam dan memungkinkan beragam strategi. Dalam mode permainan standar, dua tim berkompetisi untuk mencapai tujuan tertentu, seperti mengejar atau mencegah pemasangan bom. Valorant menekankan kerjasama tim, komunikasi, dan koordinasi, serta penembakan yang akurat, dengan mekanika tembak-menembak yang responsif dan berat. Selain itu, permainan ini memiliki sistem pengelolaan ekonomi yang memungkinkan pemain membeli senjata dan peralatan setiap ronde, menambahkan aspek strategis dalam mengelola sumber daya tim. Valorant telah menjadi salah satu game tembak-menembak taktis yang paling populer di dunia, dengan komunitas yang aktif dan turnamen e-sports yang seru, menjadikannya sebagai pemain utama dalam genre ini dan menciptakan waralaba yang menjanjikan di masa depan.</item>
        <item>Genshin Impact adalah sebuah permainan peran aksi daring yang dikembangkan oleh miHoYo, dirilis pada tahun 2020, yang menciptakan dampak besar dalam industri permainan dengan menawarkan pengalaman open-world yang spektakuler dan mendalam. Berlatar di dunia fantasi Teyvat yang indah, permainan ini mengikuti kisah seorang protagonis yang mencari saudaranya yang hilang dalam sebuah petualangan yang membuka berbagai misteri dunia tersebut. Genshin Impact menonjolkan grafis yang memukau dengan alam terbuka yang luas dan beragam yang dapat dijelajahi oleh pemain. Permainan ini menawarkan beragam karakter yang dapat dikumpulkan dengan kemampuan unik dan elemen unsur yang berbeda, memungkinkan pemain untuk merancang tim yang sesuai dengan gaya bermain mereka. Terlebih lagi, mekanika pertempuran yang dinamis menggabungkan aksi real-time dengan strategi, dengan pemain dapat beralih antara karakter-karakternya selama pertempuran untuk mengambil keuntungan dari kelemahan musuh. Selain menjalani berbagai misi utama dan sampingan yang menarik, pemain dapat menjelajahi berbagai wilayah di Teyvat, menyelesaikan teka-teki, menghadapi bos-bos yang menantang, dan berpartisipasi dalam berbagai aktivitas seperti dungeon, perburuan harta, dan banyak lagi. Genshin Impact juga memiliki elemen permainan bermain peran gacha yang memungkinkan pemain untuk mengumpulkan karakter dan senjata dengan sistem monetisasi yang memungkinkan pemain untuk memainkan permainan secara gratis sambil memberikan kesempatan untuk mendukung pengembang dengan pembelian dalam permainan. Kesuksesan Genshin Impact dalam menggabungkan berbagai elemen permainan ini bersama-sama menjadikannya salah satu game free-to-play yang paling populer, dengan komunitas yang besar dan bersemangat serta rencana pengembangan jangka panjang yang menjanjikan, memperkuat posisinya dalam industri permainan.</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/cyberpunk</item>
        <item>@drawable/the_last_of_us</item>
        <item>@drawable/call_of_duty_warzone</item>
        <item>@drawable/fallguys</item>
        <item>@drawable/amnesia</item>
        <item>@drawable/mafia</item>
        <item>@drawable/phasmophobia</item>
        <item>@drawable/nba2k21</item>
        <item>@drawable/rogue</item>
        <item>@drawable/valorant</item>
        <item>@drawable/genshin_impact</item>
    </integer-array>

</resources>